[台柒]台灣一野唔見2部 F16 戰機

更新:新增動新聞）
漢光演習今天登場，卻傳出有一架F-16戰機，今天從花蓮起飛後，約在下午1點多失聯。空軍目前正全力搜索中。據了解，空軍第12戰術偵察機中隊的兩架F-16戰機，今天一起執行例行演練任務，但卻有一架戰機，疑於下午1點43分執行任務，飛往東北部基隆附近空域途中失聯，另一架戰機持續呼叫，但未獲回應，空軍司令部已派遣松山機場的S-70C救護機、編號C-493起飛前往搜尋。
不過基隆現場1名登山客報案表示，位於五分山登山步道發現飛機殘骸，疑似為漢光演習墜機殘骸。據了解，飛機殘骸位於新北市內五分山健行步道3.1公里處。
國防部表示，空軍花蓮基地一架F-16(編號6685) 1309時，由吳姓少校飛行官於北部空域執行演訓任務，1343時於基隆粗坑附近山區光點消失。國防部長、參謀總長隨即分別進駐聯合作戰指揮中心及空作部指揮中心，立即下令啟動救援機制，分別實施陸、空緊急搜索救援，並指派國防部總督察長室及空軍司令部組成專案小組查明原因，並要求強化演訓安全。（王烱華／台北報導）
15：40 發現F16殘骸！瑞芳山區疑現失聯戰機部分機體
新北市消防局下午3時22分，接獲民眾報案，瑞芳區滴水子路29號-現場1名登山客報案表示位於五分山登山步道21公里處，發現飛機殘骸，疑似為漢光演習墜機殘骸。
15：29 F16演習失聯 基隆民眾曾聽到中斷式噴射聲
今日下午1點多，空軍一架F16戰機從花蓮起飛後失聯，外傳失聯位置在基隆暖暖及瑞芳交界處粗坑口步道附近，軍警消各單位已積極派員前往搜尋；基市議員楊石城表示，稍早在基市南榮公墓就有聽到很大的聲音，但是沒有看到飛機的身影，之後聲音就在半空中瞬間消失無蹤，且聲音並不是持續的，後面都是中斷式噴射聲音。
15：28 失聯飛官吳彥霆 曾駕駛F16墜海獲救
空軍花蓮基地1架編號6685的F-16戰機，今天下午1點43分執行漢光演習任務，飛往東北部基隆附近空域途中失聯，機上有飛官吳彥霆少校，空軍正查證中詳情由國防部統一發言。據悉，吳彥霆(31歲)曾在5年前駕駛F16戰機，在高雄外海回報戰機發動機故障，隨後就跳傘逃生，並降落在飛機彈開的小艇上待援。
15：23 外傳F-16失聯 基市消防局前往交界處巡視
漢光演習首日就傳一架F16戰機失聯，光點消失在基隆暖暖及瑞芳交界處粗坑口，靠近金字碑古道處，基隆市消防局尚未收到民眾報案，但已於下午2時39分派出一車3人，就近前往暖暖與瑞芳區交界一帶巡查，目前並未發現任何異樣。

15：20 F-16光點消失在基隆山區 新北警消搜尋未果
此架失聯的F-16雷達光點疑消失在新北市瑞芳區與基隆暖暖山區附近，消防署通報新北市119後，但警消在附近搜尋並沒有發現，值勤分隊目前已經返隊。
15：01 1架F-16演習失聯 同行戰機搜尋失聯機
今天是漢光演習首日，但下午卻傳出空軍花蓮基地2架F-16戰機，疑似在1點43分執行任務，飛往東北部基隆附近空域，其中1架F-16失聯。
F-16戰鬥機小檔案
長度： 15.06 公尺
翼展： 9.45公尺
特性： 推力大、爬升快，精密航電裝備及視距外飛彈，使得F16成為纏鬥中的高手
速度：最高可達2馬赫
造價：每架約6億7千萬元
武裝：AIM-7M、AIM-120C5飛彈等
資料來源：《蘋果》資料室

台軍軍紀又差, 妥善率又低

同日本差十萬九千里

繁體支那, 係無叫錯佢的

你諗下連ah-64 e依d咁先進既武器 都可以俾個女名星拎黎玩
某程度上仲衰過支那軍

軍紀敗壞

東方意大利

失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯失聯

May day may day

五毛出現警報現正生效

五毛五十步笑百步亦已生效

飛咗去大陸？

都話有殘骸

一部姐，邊有兩架

之前好似有個傘兵訓練跳傘嗰陣時開唔到傘，跌落地

美爸爸要親自出手了

叫東方意大利即刻層次高左兩級

我地係咪叫粵語支那？